
(диалог из фильма «Калина Красная»)
— И сколько ж ты сидел?
— Последний раз, кхм, сидел я пять лет.
— Это с такими-то ручищами ты бухгалтер? Даже не верится.
— Это я их уже там натренировал, знаете, тапочки шили-шили.
— Такими руками только замки ломать, а не тапочки шить.
— Ну вы скажете. 
[Брутто]
Давай придумаем финал как в советском кино,
Чтобы всем хотелось плакать, но было смешно
Мама крикнет: «Сынок!» и обнялись
И чтоб титры немного шатались 
Радость – мужчина, у радости есть конец
Я молодчина, я думал, так думал отец
Мне мало чина, мне нужна твоя честь
Я до кончины буду искать, где она есть 
А я старой закалки валенок
В новом костюме приталенном
Ведь мы ещё Гагариным стать мечтали
Юра, мы всё проебали 
И мы, вроде, из разных стран:
Украина, Азербайджан,
Но когда смотрим хоккей Россия-Канада
Болеем за наших, ребята 
Храни тех, кто рядом
И хорони тех, кто рядом, рядом
Жить лучше всех – да больно мне надо
Жить как укол: больно, но надо 
[ВесЪ]
Давай представим жизнь как в советском кино,
Чтоб все за одного и чтоб один за всех стеной
И когда у близких намокли глаза
Пусть это радость всему тому виной 
Мне всё равно, что не стал, кем надо
Хоть и ладонь всегда вверх на первых партах
Если домой, то гулять не выйду обратно
Так что прячьтесь, считаю до ста, ребята 
Ребята спрятались, что и не найти
И детства звонкий смех давно уже затих
И пропитались грустью стены наших квартир
Водитель, остановите, дайте мне сойти 
Я жизнь не мерил – счётчик не отмотать назад
И я не верю, как Москва не верит слезам,
Что можно вернуть время, но я чётко знаю,
Что раны не залечишь, сколько б мы их не лизали 
И когда отец говорил о калибре
Я думал, речь о птичке, так как был наивен
И закончить нам, упаси, Господи
Как в «Полётах во сне и наяву» с Янковским 
[Типси Тип]
Раздробив на части остров грёз, они сотворили монстров
Кентос набито вкось, теперь язык стал острым
Москва не верит слёзкам – так и есть, и чёрт с ним с Оскаром
Ждём вас в гости на постсоветских подмостках, боссы 
Тут за полтос предложит тёзка босый кокса дозу
Братве смешно, запустишь в нос занозу
Намутчика не тронь, за лазутчика жёстко спросят
Он в случае чего «Перезвоните» просьбу сбросит 
И не будет мало вам, посредством тех, кто в Новый год
Под Рязанова на хлеб намазывал паштет из шпрот
Не знал ни певчий Ливерпуль, ни грязный Нью-Йорк
Потом всё заново. — А где бабуля? — Я за неё 
Сильная фраза живёт, слабая сразу гниёт
Страна контрастов – не мёд, а за пазуху лёд
Выдался пасмурный год и что дальше там ждёт
Тут не цветной экран. Как майский мёд 
Тёплый плед убаюкал медленно, не надо таблетки на это
Редко фонари бросают свет на объедки объектов
Это временно, в конце всё будет как в кино советском
Быт обычный в необыкновенный с дуновением ветра 
(диалог из фильма «Калина Красная»)
— Егор, милый
— Брось, Люба, брось, это слова. Слова ничего не стоят.
— Ну что ж ты это всё сейчас выдумал что ли...
— Нет, не выдумал. Только ты меньше людей слушай. Слушай, но слова пропускай, а то ты доверчивая очень. Тебя что, никогда не обманывали что ли?
— Нет, а кому, господи?
